狼胎，是一種實力

2018年10月07日

狼胎，是一種實力 - 馮睎乾

《還珠格格》截圖

范冰冰被捕時，據說正被一條外號「小神仙」的死肥仔算命，有朋友分享這則趣聞，說了句：「二百萬人民幣算一次命，呢位小神仙好狼胎，但係又好廢。」

狼胎是實情，廢不廢則視乎角度。今日中國，一街都有天眼，遍地都是AI，若論「全知」，連上帝都要給黨比下去。從這角度看，小神仙當然是一坨屎。但假如他不是遇上共產黨，也未必沒有運行。

狼胎，就是一種能力。沒天份，你根本狼不起。

紫微斗數有一顆貪狼星，若你望文生義，大概以為命坐貪狼者，必然又貪又狼，坊間之說甚至稱它淫賤。其實貪狼的原型是天狼星，古希臘人認為天狼在夜空特別耀目，荷馬在《伊利亞特》就把英雄阿基琉斯比作天狼，此星「人稱獵夫歐里昂之犬，諸星之中至明亮」（hon te kun' Orionos epiklesin kaleousi. / lamprotatos men ho g' esti）。

希臘文化的「貪狼」是頭獵犬，忠誠地追隨主人，也是明亮的象徵。把荷馬對貪狼的描述置諸斗數系統，其實比坊間說法更準確。

根據斗數星曜排列結構，貪狼的要義也隱含「獵犬」和「明亮」兩個元素：成熟守規地進取，顧全大局，有時還甘願蝕底；具有溝通、外交的性質。當然這是一般定義，特定命盤的貪狼，須按命盤的布局具體分析，不能膠柱鼓瑟。

日前從朋友處見到一命盤，值得談談。根據古訣，貪狼「若與武曲同度，為人諂佞奸貪，每存肥己之心，並無濟人之意」（見《紫微斗數全書．諸星問答論》）。

但我見的那個盤，命坐未宮，武曲貪狼同度，盤主是醫生，替病人開刀，卻從不「劏客」。有一次收費比市價低，護士馬上提醒，教他狼胎一點，誰知這大夫慈悲為懷，不想賺盡，沒聽護士的話。

朋友說：「佢係嗰種冇希望喺XX大廈掛牌嘅醫生，佢冇氣勢。」什麼氣勢？原來XX大廈不是你有錢就租到的，還要面試。面試不是看你是否好人，是看你是否狼胎。假如你沒有「斬人一頸血」的覺悟和意志──所謂「冇氣勢」──他們怕你做爛個市，決不會租給你。

貪狼坐命者較成熟，進取時往往講規矩，甚至不介意蝕底，所以才有這醫生的情況。古訣所謂「每存肥己之心，並無濟人之意」，自然是笑話。我習術數，視為學術研究，務必弄通；但以術數為業者，能賺錢就夠了，懂不懂也沒所謂，所以不會使用羅盤的人，只要夠貪夠狼，也可收錢看風水。

苦口婆心說這番話，是因為一封信。有位七十歲女士，上月從報紙看到拙文〈人前諸葛亮，在家豬一樣〉，深有同感；她不懂上網，便手寫了一封信來，講她兒子的故事。

她說阿仔四十四歲，港大畢業，搞了間小公司，有自己的寫字樓，很信任一個陳姓風水師。2015年底，陳師傅忽然跟阿仔說：「中東打仗，好多錢要走去亞洲。」

兩星期後居然真有「中東佬」聯絡阿仔，說要給他兩億作投資，加一億報酬，條件當然是先匯錢到某個戶口。阿仔問陳師傅，師傅說：「係呀啱呀，去喇！」阿仔於是積極跟中東佬聯絡。

中東佬叫他飛法國開戶口，阿仔請教師傅，師傅又說：「係呀啱呀，去喇！」那次花了八萬。

回港後中東佬叫他轉錢到英國，師傅繼續「係呀啱呀」，如是者頻頻轉錢，結果阿仔把寫字樓和自住的樓都按了，更刷爆老婆的卡，共匯款三四百萬給對方，師傅則一味說：「就快收到錢。」讀者女士勸阿仔回頭是岸，反遭斥責。

明眼人該看出，陳師傅跟中東佬是同謀，阿仔已墮入歷史悠久的「西班牙囚徒騙局」（Spanish Prisoner scam）：騙徒聲稱某貴族囚於西班牙，騙你先付一小筆錢賄賂獄卒，待貴族獲釋，便可獲巨額金錢報酬。

這騙局的重點有二，就是誘惑你相信：

（一）付出少少，便能賺取多多；

（二）依家無，將來會有──誠如某高官所說，「時間證明一切」。

「西班牙囚徒」有大量變奏，最新版是「范冰冰騙局」：騙徒冒認范爺在網上籌罰款，承諾只要借五百元，將來就可做她的經理人。

人心不足蛇吞象，行騙，真係好過去搶。騙子跟受騙者的分別其實是：騙子，一定對外人狠；被騙者，總是對家人狠。但願阿仔能看到這篇文章。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
拚死吃鯇魚生 (林夕)

下一則
下一則
偶開天眼覷紅塵 (陶傑)